亞冠盃東方對恒大 狂迷揚言縱火被捕

警方今日早上於佐敦拘捕一名31歲姓李男子，他涉嫌對下周二在香港舉行的亞洲足協球賽於網上發表威嚇言論，李涉嫌有犯罪意圖或不誠實取用電腦被捕。

警方較早時接獲報案，指有網民於網上就下周二(25日)在香港旺角大球場舉行的亞冠盃分組賽東方對廣州恒大的比賽，發表威嚇言論，威脅會對球迷作出暴力行為，並揚言會縱火。警方網絡安全及科技罪案調查科經深入調查，鎖家一名目標男子。警方今早採取行動，於佐敦區拘捕31歲姓李男子，涉嫌有犯罪意圖或不誠實取用電腦，探員將他押往柴灣興民邨寓所搜查，撿獲兩部涉案電腦及一批證物，他將被扣查。

總督察王得財表示，被捕姓李男子主要不滿有關賽事的售票安排，而作出煽動暴力的言論，警方相信李並無組織背景。

警方呼籲市民切勿以身試法，應正當及合法地使用互聯網。根據《刑事罪行條例》（第200章）第161條「有犯罪或不誠實意圖而取用電腦」，任何人只要有下述其中一項意圖或目的而取用電腦，不論是在取用電腦的同時或日後任何時間，即屬違法：
（a） 意圖犯罪；
（b） 有不誠實意圖而進行欺騙；
（c） 目的是為了不誠實地使自己或他人獲益；或
（d） 不誠實地意圖導致他人蒙受損失。
上述條款旨在打擊「有犯罪或不誠實意圖而取用電腦」的行為，例如網上詐騙、非法入侵電腦系統行為等科技罪行、鼓吹或教唆他人進行非法活動，及透過使用電腦干犯其他罪行等。一經循公訴程序定罪，最高刑罰為監禁5年。

呢d就咁上心

佢未做就拉左佢點知佢係咪不誠實使用電腦，可能佢講得出做得到呢！

波台勇武過CC台

男殺女姦呢？

勇武